冬至飯酒樓預訂好轉 業界擔心好消息來得太遲

冬至飯酒樓預訂好轉 業界擔心好消息來得太遲

【Now新聞台】還有一星期就到冬至及聖誕，餐務管理協會表示，近日社會局勢較穩定，生意較前幾個月有好轉，冬至飯的預訂漸漸追回去年水平。但有主力做年輕人生意的party room負責人指，年輕人沒心情慶祝，預計聖誕生意額跌近六成。

冬至前這個周日，在太古的這間酒樓，晚市時間全場爆滿。這一個月催淚彈少了，市民都趁機會一家人吃飯舒舒氣。

所謂「冬大過年」，這間酒樓冬至飯的預訂數量已經追回和去年相若，但市民消費信心未恢復，套餐價格都不敢加價。

楊位醒是餐務管理協會會長，他表示，在社會動盪情況下，這半年已有超過三百間酒樓結業。雖然年底訂檯情況有好轉，他擔心這個好消息來得太遲。

有人歡喜有人愁，Simone是一間party room的老闆，生意有一半是來自年輕人。電腦上，往年排滿的預訂受到今年反修例運動影響，到現在仍然有不少空檔。

Simon表示，生意不好的原因是受到反修例運動影響，年輕人都無心情在聖誕消費，生意只有去年的三分之一。

老闆說聖誕節會有不少團體來開大型派對，因為人數眾多，都會打通房間讓他們使用，今年多是6至8人的小型派對，一間房已經夠用。

他又指，社會問題非短時間可解決，對下年的生意不感樂觀。

好又屌 唔好又屌
難做咪撚做囉

所謂「冬大過年」，這間酒樓冬至飯的預訂數量已經追回和去年相若，但市民消費信心未恢復，套餐價格都不敢加價。

我d藍絲親戚都book晒台
不過已知到時大量甩底

史上最大謊言：飲食業話自己無生意執笠
食開間嘢明明啲客多到做唔切話自己做唔掂

呢半年有超過三百間酒樓結業？有無咁多間呀？

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差1萬5千人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

證明攬炒未成功
樓價物價又創新高

一陣食食下飯好似沙田翠園、沙田美心咁就好笑

又要去商場和你shop?